<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
	<title>Dra. Vera Meister</title>
	<link>https://www.meister.med.br/tags/</link>
	<description>Recent content in tags on Dra. Vera Meister</description>
	<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
	<language>en-us</language>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2025 11:42:26 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://www.meister.med.br/tags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	
	
	<item>
		<title>Questionário pré-consulta wellness</title>
		<link>https://www.meister.med.br/materiais/questionario-pre-consulta/</link>
		<pubDate>Wed, 09 Apr 2025 11:42:26 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/materiais/questionario-pre-consulta/</guid>
		<description>&lt;h2 id=&#34;questionário-para-consultas-de-emagrecimento&#34;&gt;Questionário para Consultas de Emagrecimento&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:2&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:3&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:3&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:4&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:4&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;sup id=&#34;fnref:5&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:5&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;5&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;form id=&#34;weightLossForm&#34;&gt;
    &lt;!-- 1. Histórico de Peso --&gt;
    &lt;label&gt;1. Nos últimos 12 meses, você perdeu, manteve ou ganhou peso?&lt;/label&gt;&lt;br&gt;
    &lt;select name=&#34;weightHistory&#34;&gt;
        &lt;option value=&#34;2&#34;&gt;Perdi ≥ 4 kg&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;1&#34;&gt;Mantive (± 2 kg)&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;0&#34;&gt;Ganhei ≥ 4 kg&lt;/option&gt;
    &lt;/select&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;!-- 2. Autoeficácia Alimentar --&gt;
    &lt;label&gt;2. Você se sente confiante em resistir a comer em situações sociais?&lt;/label&gt;&lt;br&gt;
    &lt;select name=&#34;eatingConfidence&#34;&gt;
        &lt;option value=&#34;5&#34;&gt;Sempre&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;4&#34;&gt;Frequentemente&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;3&#34;&gt;Às vezes&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;2&#34;&gt;Raramente&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;1&#34;&gt;Nunca&lt;/option&gt;
    &lt;/select&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;!-- 3. Comportamento Alimentar --&gt;
    &lt;label&gt;3. Com que frequência você sente que perde o controle sobre o quanto come?&lt;/label&gt;&lt;br&gt;
    &lt;select name=&#34;eatingControl&#34;&gt;
        &lt;option value=&#34;1&#34;&gt;Nunca&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;2&#34;&gt;Raramente&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;3&#34;&gt;Às vezes&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;4&#34;&gt;Frequentemente&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;5&#34;&gt;Sempre&lt;/option&gt;
    &lt;/select&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;!-- 4. Atividade Física --&gt;
    &lt;label&gt;4. Você pratica atividade física regularmente para controlar seu peso?&lt;/label&gt;&lt;br&gt;
    &lt;select name=&#34;physicalActivity&#34;&gt;
        &lt;option value=&#34;2&#34;&gt;Sim, consistentemente&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;1&#34;&gt;Sim, às vezes&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;0&#34;&gt;Não&lt;/option&gt;
    &lt;/select&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;!-- 5. Conhecimento Nutricional --&gt;
    &lt;label&gt;5. Você sabe identificar alimentos com alta densidade energética?&lt;/label&gt;&lt;br&gt;
    &lt;select name=&#34;nutritionKnowledge&#34;&gt;
        &lt;option value=&#34;2&#34;&gt;Sim, sempre&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;1&#34;&gt;Sim, às vezes&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;0&#34;&gt;Não&lt;/option&gt;
    &lt;/select&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;!-- 6. Motivação --&gt;
    &lt;label&gt;6. Quão motivado você está para perder peso agora?&lt;/label&gt;&lt;br&gt;
    &lt;select name=&#34;motivation&#34;&gt;
        &lt;option value=&#34;3&#34;&gt;Muito&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;2&#34;&gt;Moderadamente&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;1&#34;&gt;Pouco&lt;/option&gt;
        &lt;option value=&#34;0&#34;&gt;Nada&lt;/option&gt;
    &lt;/select&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;button type=&#34;button&#34; onclick=&#34;calculateScore()&#34;&gt;Calcular Pontuação&lt;/button&gt;
&lt;/form&gt;
&lt;p id=&#34;result&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;script&gt;
    function calculateScore() {
        const form = document.getElementById(&#39;weightLossForm&#39;);
        const data = new FormData(form);
        let score = 0;
        for (let value of data.values()) {
            score += parseInt(value);
        }
        let interpretation;
        if (score &lt;= 6) interpretation = &#34;Baixo potencial (0-6)&#34;;
        else if (score &lt;= 12) interpretation = &#34;Moderado (7-12)&#34;;
        else interpretation = &#34;Alto potencial (13-19)&#34;;
        document.getElementById(&#39;result&#39;).innerText = `Pontuação: ${score} - ${interpretation}`;
    }
&lt;/script&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;Brantley et al., &lt;strong&gt;Weight Loss Maintenance (WLM): Design and Rationale&lt;/strong&gt; (PMC, 2009).&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:2&#34;&gt;
&lt;p&gt;Clark et al., &lt;strong&gt;The Weight Efficacy Lifestyle Questionnaire&lt;/strong&gt; (validado em PMC, 2019, adaptação chilena).&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:2&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:3&#34;&gt;
&lt;p&gt;Stunkard &amp;amp; Messick, &lt;strong&gt;The Three-Factor Eating Questionnaire&lt;/strong&gt; (PMC, 2017).&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:3&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:4&#34;&gt;
&lt;p&gt;Hartmann-Boyce et al., &lt;strong&gt;Oxford Food and Activity Behaviors 20-item Questionnaire&lt;/strong&gt; (Wiley, 2022).&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:4&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn:5&#34;&gt;
&lt;p&gt;James et al., &lt;strong&gt;Development and Validation of WMNKQ&lt;/strong&gt; (Nature, 2020).&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:5&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Introdução de artigos - análise de um artigo</title>
		<link>https://www.meister.med.br/acesso/introducao/</link>
		<pubDate>Mon, 31 Mar 2025 21:43:52 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/acesso/introducao/</guid>
		<description>&lt;style&gt;
  article {
    text-align:start;
  }
&lt;/style&gt;
&lt;h2 id=&#34;análise-do-artigo-o-impacto-mental-do-uso-de-ozempic-e-mounjaro-em-pacientes-obesos&#34;&gt;Análise do artigo &amp;ldquo;O impacto mental do uso de Ozempic e Mounjaro em pacientes obesos&amp;rdquo;&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/h2&gt;



  &lt;div id=&#34;img-div&#34;&gt;
    &lt;img class=mediaframe src=&#34;../pix/doutorado/capa.png&#34;&gt;
      &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/img&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;o-que-se-sabe&#34;&gt;O que se sabe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aqui, os autores foram capazes de delinear um bom conceito de obesidade e tornear o conhecimento básico necessário ao estudo.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;A obesidade é um distúrbio complexo e multifatorial, caracterizado não apenas pelo acúmulo excessivo de gordura, mas também por sua associação com uma ampla gama de complicações. Essas complicações são extensas e diversas, abrangendo distúrbios metabólicos, como diabetes tipo 2, dislipidemia, doenças cardiovasculares e um risco geral aumentado de mortalidade. Além disso, a obesidade contribui para distúrbios articulares e musculoesqueléticos, desafios de saúde mental e um risco elevado para vários tipos de câncer (Kornelius et al., 2024).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Num segundo momento, houve sucesso na conexão do conhecimento conceitual geral com a fisiopatologia e no mecanismo de ação da medicação investigada.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;Seu tratamento ainda representa um desafio contínuo para os profissionais de saúde. Recentemente, novos medicamentos pertencentes à classe dos agonistas do receptor GLP-1 (GLP-1 RAs) foram disponibilizados para o tratamento de doenças metabólicas, como obesidade e diabetes tipo 2. Dada a sua comprovada eficácia clínica na promoção da perda de peso, que, em alguns casos, é comparável à cirurgia bariátrica, os GLP-1 RAs despertaram grande interesse (Arillotta et al., 2023). A semaglutida, um agonista do receptor do peptídeo-1 semelhante ao glucagon (GLP-1 RA), é aprovada globalmente para controle de peso na dosagem semanal de 2,4 mg. Após 68 semanas de uso, a semaglutida nessa dosagem produz uma redução média de aproximadamente 10% a 15% do peso corporal basal, estando associada a melhorias clinicamente significativas em vários indicadores de saúde, incluindo eventos cardiovasculares em pessoas com sobrepeso ou obesidade e histórico de um evento cardiovascular (mas não diabetes tipo 2) (Wadden et al., 2024).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Talvez estes parágrafos podessem ser condensados em um.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;o-que-não-sabemos&#34;&gt;O que não sabemos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Neste trecho, os autores giram em torno da possível problemática do impacto mental das medicações. Não fica claro exatamente qual lacuna no conhecimento atual sobre esse tópico os autores estão apontando.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;Embora os GLP-1 RAs tenham eficácia comprovada no controle glicêmico e no gerenciamento do peso, há preocupações crescentes sobre seu impacto na saúde mental, com diversos relatos documentando o desenvolvimento de ideação suicida em alguns usuários (MHRA, 2023a; MHRA, 2023b). Surpreendentemente, um ensaio clínico de fase III com liraglutida (Saxenda®) indicou evidências de pensamentos suicidas, bem como comprometimento renal, doença da vesícula biliar e pancreatite. Embora o fabricante tenha negado qualquer relação causal entre os medicamentos (Wegovy® e Saxenda®) e pensamentos suicidas, as informações de prescrição recomendam o monitoramento dos pacientes e a interrupção do tratamento caso esses sintomas sejam relatados. Além disso, alega-se que, nos ensaios clínicos da semaglutida e liraglutida (Wegovy® e Saxenda®, respectivamente), foram excluídos participantes com histórico prévio de tentativas de suicídio, comportamento suicida nos 30 dias anteriores à triagem, histórico de depressão nos dois anos anteriores à triagem e diagnóstico de transtornos psiquiátricos graves, como esquizofrenia ou transtorno bipolar (Guirguis et al., 2024).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Depois, foram mais precisos ao apontar que &amp;ldquo;&lt;strong&gt;estudos abrangentes&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; seriam necessários para conhecer desfechos em saúde mental. Apesar do objetivo mais estreito, não há exatidão em que tipo de estudo seria este ou, no mínimo, que respostas deveria tentar responder.&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;Apesar da recepção positiva dos GLP-1 RAs como agentes de perda de peso, também existem críticas e preocupações. Relatórios recentes destacam o risco de que o uso de liraglutida e semaglutida possa desencadear depressão, pensamentos suicidas e automutilação (Arillotta et al., 2023). Apesar de a cirurgia bariátrica continue sendo o método mais eficaz para perda de peso significativa e sustentada, sua aplicação é frequentemente limitada por fatores como disponibilidade de cirurgiões qualificados, custos elevados e possíveis complicações pós-operatórias. Essas limitações impulsionam a busca por opções terapêuticas alternativas. Intervenções farmacológicas, como os agonistas do receptor GLP-1, incluindo liraglutida e semaglutida, emergiram como opções significativas de tratamento. Esses agentes, aprovados pela Food and Drug Administration (FDA) dos EUA para o controle da obesidade, demonstraram eficácia não apenas na redução do peso, mas também na melhoria dos parâmetros metabólicos e cardiovasculares (Kornelius et al., 2024). Entretanto, é essencial considerar fatores como doenças preexistentes, mudanças no estilo de vida e aspectos psicossociais ao avaliar os impactos dos GLP-1 RAs na saúde mental. Dessa forma, estudos abrangentes, incluindo acompanhamento de longo prazo e avaliação rigorosa dos desfechos em saúde mental, são necessários para elucidar os riscos e benefícios potenciais dessas terapias (Guirguis et al., 2024).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;por-que-fizemos-este-estudo&#34;&gt;Por que fizemos este estudo?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ainda no parágrafo anterior, fica implícito que o estudo foi realizado afim de levantar se os estudos atuais eram capazes de fornecer material suficiente para discernir impactos nos desfechos mentais. &lt;strong&gt;Porém, está distante do correto, em que é necessário que se aponte exatamente que objetivo tinham os autores ao questionarem esta temática.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;uma-correta-introdução&#34;&gt;Uma correta introdução&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Manipulando a estrutura do estudo, guardados os devidos direitos autorais, uma introdução mais concisa e obedecendo a regra dos &amp;ldquo;&lt;strong&gt;porquês&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;, seria a seguinte para os dois primeiros parágrafos:&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;A obesidade é um distúrbio complexo e multifatorial, caracterizado não apenas pelo acúmulo excessivo de gordura, mas também por sua associação com uma ampla gama de complicações. Além disso, a obesidade contribui para distúrbios articulares e musculoesqueléticos, desafios de saúde mental e um risco elevado para vários tipos de câncer (Kornelius et al., 2024). Recentemente, novos medicamentos pertencentes à classe dos agonistas do receptor GLP-1 (GLP-1 RAs) foram disponibilizados para o tratamento de doenças metabólicas, como obesidade e diabetes tipo 2. Dada a sua comprovada eficácia clínica na promoção da perda de peso, que, em alguns casos, é comparável à cirurgia bariátrica, os GLP-1 RAs despertaram grande interesse (Arillotta et al., 2023). A semaglutida, um agonista do receptor do peptídeo-1 semelhante ao glucagon (GLP-1 RA), é aprovada globalmente para controle de peso na dosagem semanal de 2,4 mg. Após 68 semanas de uso, a semaglutida nessa dosagem produz uma redução média de aproximadamente 10% a 15% do peso corporal basal, estando associada a melhorias clinicamente significativas em vários indicadores de saúde, incluindo eventos cardiovasculares em pessoas com sobrepeso ou obesidade e histórico de um evento cardiovascular (mas não diabetes tipo 2) (Wadden et al., 2024).

Embora os GLP-1 RAs tenham eficácia comprovada no controle glicêmico e no gerenciamento do peso, há preocupações crescentes sobre seu impacto na saúde mental, com diversos relatos documentando o desenvolvimento de ideação suicida em alguns usuários (MHRA, 2023a; MHRA, 2023b). Surpreendentemente, um ensaio clínico de fase III com liraglutida (Saxenda®) indicou evidências de pensamentos suicidas, bem como comprometimento renal, doença da vesícula biliar e pancreatite. Embora o fabricante tenha negado qualquer relação causal entre os medicamentos (Wegovy® e Saxenda®) e pensamentos suicidas, as informações de prescrição recomendam o monitoramento dos pacientes e a interrupção do tratamento caso esses sintomas sejam relatados. Intervenções farmacológicas, como os agonistas do receptor GLP-1, incluindo liraglutida e semaglutida, emergiram como opções significativas de tratamento. Esses agentes, aprovados pela Food and Drug Administration (FDA) dos EUA para o controle da obesidade, demonstraram eficácia não apenas na redução do peso, mas também na melhoria dos parâmetros metabólicos e cardiovasculares (Kornelius et al., 2024). Entretanto, é essencial considerar fatores como doenças preexistentes, mudanças no estilo de vida e aspectos psicossociais ao avaliar os impactos dos GLP-1 RAs na saúde mental. Dessa forma, estudos abrangentes, incluindo acompanhamento de longo prazo e avaliação rigorosa dos desfechos em saúde mental, são necessários para elucidar os riscos e benefícios potenciais dessas terapias (Guirguis et al., 2024).
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Por fim, um terceiro parágrafo em nome dos autores seria necessário, explicando as razões que motivaram o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;DE ARAÚJO, Gabriela Cardoso et al. O impacto mental do uso de Ozempic e Mounjaro em pacientes obesos. Journal of Medical and Biosciences Research, v. 2, n. 2, p. 509-516, 2025.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Acesso interno</title>
		<link>https://www.meister.med.br/acesso/</link>
		<pubDate>Fri, 21 Mar 2025 12:36:01 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/acesso/</guid>
		<description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../acesso/files&#34;&gt;Arquivos&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;../tags/doutorado&#34;&gt;Doutorado&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Metodologia Científica - tarefa PICOTT</title>
		<link>https://www.meister.med.br/acesso/picott/</link>
		<pubDate>Sat, 15 Mar 2025 14:32:02 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/acesso/picott/</guid>
		<description>&lt;style&gt;
  article {
    text-align:start;
  }
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;


  &lt;div id=&#34;img-div&#34;&gt;
    &lt;img class=mediaframe src=&#34;../pix/doutorado/article.png&#34;&gt;
      &lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/img&gt;
  &lt;/div&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;o-estudo&#34;&gt;O estudo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para o estudo referência&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, analiso sua estrutura PICOTT da seguinte maneira:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;População: pacientes de 18 anos ou mais, de 35 centros na Austria e Alemanha, que tiveram COVID-19 sintomática diagnosticada e eram cronicamente tratados com medicações antagonistas do mecanimso de angiotensina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Intervenção: descontinuação das medicações.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comparação: manutenção da medicação.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desfecho: impacto da intervenção sobre o escore SOFA até o trigésimo dia, morte por SOFA ajustado, admissões em UTI e morte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tipo de estudo: ensaio clínico randomizado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tempo de segmento: 30 dias.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;minha-ideia&#34;&gt;Minha ideia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O uso de bloqueadores da via de angiotensina se aplica a casos de hipertensão, insuficiência cardíaca e afecções renais. Cada uma dessas entidades etiológicas pressupõe uma fisiopatologia diferente e, portanto, um diferente impacto em todos os mecanismos de autorregulação do organismo. Comparar o mero uso prévio independente da doença seria comparar maçãs e laranjas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo em vista que a principal prescrição das medicações avaliadas é para hipertensão, uma nova ideia de metanálise seria a de se &lt;strong&gt;restringir apenas pacientes hipertensos&lt;/strong&gt;, uma vez que existem usos diversos das medicações que agem sobre o sistema angiotensina. Assim, a plausibilidade das conclusões serão mais restritas, evitando-se o uso da extrapolação cega de uma conclusão para várias etiologias de base do uso de bloqueadores do mecanismo de angiotensina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, o novo PICOTT seria:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;População: pacientes hipertensos de 18 anos ou mais que receberam prescrição anti sistema angiotensinogênica e apresentam COVID-19 sintomática.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Intervenção: mantida conforme referência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comparação: mantida conforme referência.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desfecho: incluir, dentre os secundários, o descontrole de pressão arterial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tipo de estudo: mantido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tempo de seguimento: mantido.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;uma-nova-pergunta&#34;&gt;Uma nova pergunta&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A pergunta seria:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A suspensão de IECA ou BRA &lt;u&gt;de uso prévio&lt;/u&gt; durante quadro sintomático de COVID-19 é capaz de reduzir a gravidade do quadro?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;estudos-similares&#34;&gt;Estudos similares&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa ampla no PubMed, Google Scholar, Web of Science e Scielo não encontrou estudo que se compare a restrição da minha ideia sobre o artigo referência.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34;&gt;
&lt;p&gt;Bauer A. et al. &lt;strong&gt;Discontinuation versus continuation of renin-angiotensin-system inhibitors in COVID-19 (ACEI-COVID): a prospective, parallel group, randomised, controlled, open-label trial&lt;/strong&gt;. Lancet Respir Med. 2021 Aug;9(8):863-872. doi: 10.1016/S2213-2600(21)00214-9. Epub 2021 Jun 11. Erratum in: Lancet Respir Med. 2021 Sep;9(9):e95. doi: 10.1016/S2213-2600(21)00362-3. PMID: 34126053; PMCID: PMC8195495.&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Reabilitação ocidental: análise de artigo</title>
		<link>https://www.meister.med.br/reabilitacao-ocidental/</link>
		<pubDate>Sat, 01 Mar 2025 09:41:46 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/reabilitacao-ocidental/</guid>
		<description>&lt;style&gt;
  li, ul, p{
    text-align: start;
  }
&lt;/style&gt;
&lt;h1 id=&#34;análise-do-artigo-western-medical-rehabilitation-through-time-a-historical-and-epistemological-review&#34;&gt;Análise do artigo &amp;ldquo;Western Medical Rehabilitation through Time: A Historical and Epistemological Review&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;leitura-reduzida&#34;&gt;Leitura reduzida&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-marcos-históricos-em-ordem-cronológica&#34;&gt;1. Marcos Históricos em Ordem Cronológica&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Séculos V-IV a.C.: Hipócrates considera lesões físicas e doenças como eventos naturais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Século I d.C.: Aulus Cornelius Celsus escreve &amp;ldquo;De Medicina&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Século II d.C.: Galeno estabelece vínculo entre higiene e terapia médica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1514-1564: Andreas Vesalius (anatomista)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1530-1606: Hieronymus Mercurialis (médico)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1543: Publicação de &amp;ldquo;De humani corporis fabrica&amp;rdquo; por Vesalius&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1569: Publicação de &amp;ldquo;De Arte Gymnastica&amp;rdquo; por Mercurialis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1510-1590: Ambroise Paré (cirurgião-barbeiro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1608-1679: Alfonso Borelli (fisiologista e matemático)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1680-1: Publicação póstuma de &amp;ldquo;De Motu Animalium&amp;rdquo; de Borelli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1638-1686: Niels Stensen (anatomista)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1658-1742: Nicolas Andry de Bois-Regard (escritor e médico)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1741: Publicação de &amp;ldquo;Traité d&amp;rsquo;orthopédie&amp;rdquo; por Andry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1747-1826: Joseph Clément Tissot (médico)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1759-1839: Johann Friedrich Guts-Muths (professor e educador)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1774-1842: Charles Bell (anatomista e neurologista)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1776-1839: Pehr Henrik Ling (professor de ginástica e fisioterapeuta)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1780: Publicação de &amp;ldquo;Gymnastique Médicinale et Chirurgicale&amp;rdquo; por Tissot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1793: Publicação de &amp;ldquo;Gymnastik für die Jugend&amp;rdquo; por Guts-Muths&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1844-1910: Fulgence Raymond (neurologista)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1858-1935: Johannes Karl Eugen Alfred Goldscheider (neurologista)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1888: Primeira menção do termo &amp;ldquo;reabilitação&amp;rdquo; no Lancet (12 de maio)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1898-1943: Frank H. Krusen (médico)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1900: Primeira aparição da palavra &amp;ldquo;fisioterapia&amp;rdquo; no Dicionário Médico de W.A.N. Dorland&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1901-1981: Malcolm MacDonald (Ministro da Saúde do Reino Unido)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1901-1989: Howard A. Rusk (médico)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1905: Primeiro congresso de fisioterapia em Liège (14 de julho)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1906-1991: Karel Bobath (médico)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1907-1991: Berta Bobath (fisioterapeuta)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1938: Estabelecimento da Society for Physical Therapy Physicians&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1939: Krusen propõe o termo &amp;ldquo;fisiatra&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1940: Discurso de MacDonald sobre reabilitação (17 de outubro)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1942: Howard A. Rusk cria o Army Air Forces Convalescent Training Program&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1944: Estabelecimento do British Council for Rehabilitation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-perguntas-e-respostas&#34;&gt;2. Perguntas e Respostas&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é reabilitação médica?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Reabilitação médica é o processo direcionado a promover e facilitar a recuperação de danos físicos, distúrbios psicológicos e mentais, e doenças clínicas.&amp;rdquo; (Início da seção 1)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando o termo &amp;ldquo;reabilitação&amp;rdquo; foi mencionado pela primeira vez no Lancet?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O Dicionário também cita a edição de 12 de maio de 1888 do Lancet, onde é possível ler que &amp;lsquo;os pequenos sofredores (ou seja, crianças que sofrem) de ignorância ou negligência dos pais são admitidos como pacientes, e sua reabilitação física é tentada sob condições mais favoráveis ao sucesso.&amp;rsquo;&amp;rdquo; (Seção 1)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem foi Malcolm MacDonald e qual sua contribuição para a reabilitação?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O Ministro da Saúde do Reino Unido, Malcolm MacDonald (1901-1981), afirmou que &amp;lsquo;há um outro aspecto da cura dos feridos [&amp;hellip;] que é o processo conhecido como reabilitação&amp;rsquo;&amp;rdquo; (Seção 1)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando surgiu o termo &amp;ldquo;fisioterapia&amp;rdquo; na língua inglesa?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O OED registra o aparecimento da palavra na língua inglesa em 1900, no Dicionário Médico de W. A. N. Dorland, que definiu fisioterapia como &amp;lsquo;o uso de forças naturais, como luz, calor, ar, água e exercício, no tratamento de doenças&amp;rsquo;.&amp;rdquo; (Seção 1)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como os deficientes eram vistos no mundo ocidental antigo?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;No mundo ocidental antigo, pessoas com deficiência eram excluídas da vida social.&amp;rdquo; (Início da seção 2)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual era a visão da deficiência na Grécia antiga?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Na Grécia antiga, a deficiência era superada apenas por meio de sua completa remoção, e dado que a doença era considerada uma punição atribuída pelas divindades aos seres humanos por causa de suas faltas e pecados&amp;hellip;&amp;rdquo; (Seção 2)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual foi a contribuição de Hipócrates para a medicina de reabilitação?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Uma grande mudança de paradigma cognitivo e operacional ocorreu com o pai da medicina ocidental, Hipócrates de Cós, que, entre os séculos V e IV antes de Cristo, começou a considerar lesões físicas e doenças clínicas como eventos naturais.&amp;rdquo; (Seção 2)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como o advento do cristianismo alterou a visão sobre pessoas com deficiência?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O advento do cristianismo na área mediterrânea levou a outra mudança fundamental de paradigma. Pessoas que sofrem de grandes deficiências eram frequentemente descritas nos Evangelhos, onde também se tornavam sujeitos de curas milagrosas.&amp;rdquo; (Seção 2)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quais foram as contribuições de Vesalius e Mercurialis no período do Renascimento?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O anatomista e médico brabantiano Andreas Vesalius (1514-1564) publicou em 1543 seu livro fundamental &amp;lsquo;De humani corporis fabrica&amp;rsquo; (Sobre a Fábrica do Corpo Humano), enquanto o médico italiano e estudioso de grego e latim Hieronymus Mercurialis (1530-1606) imprimiu em 1569 seu texto marco intitulado &amp;lsquo;De Arte Gymnastica&amp;rsquo; (A Arte da Ginástica)&amp;rdquo; (Seção 2)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual foi a contribuição de Ambroise Paré para a reabilitação médica?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Ainda no século XVI, o cirurgião-barbeiro francês Ambroise Paré (1510-1590) forneceu importantes contribuições não apenas nos campos da cirurgia e patologia forense, mas também no estudo do cuidado de feridas e na investigação de mutilações de guerra [&amp;hellip;] Paré é comumente considerado o inventor das próteses de membros.&amp;rdquo; (Seção 2)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é iatromecânica e quem foi seu principal representante?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Neste século, a chamada &amp;lsquo;iatromecânica&amp;rsquo;, uma tendência médica que visava explicar eventos fisiológicos humanos em termos mecânicos, tornou-se difusamente privilegiada e um de seus principais representantes foi o fisiologista e matemático italiano Alfonso Borelli (1608-1679).&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem introduziu o termo &amp;ldquo;ortopedia&amp;rdquo; e quando?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Nos anos vinte [do século XVIII], o escritor e médico francês Nicolas Andry de Bois-Regard (1658-1742) estabeleceu um sólido vínculo entre o aparato músculo-esquelético e o exercício físico, e em seu famoso texto &amp;lsquo;Traité d&amp;rsquo;orthopédie&amp;rsquo; (Tratado sobre Ortopedia, 1741), ele introduziu este novo termo para a comunidade médica internacional.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual foi a contribuição de Joseph Clément Tissot para a reabilitação?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Aproximadamente quarenta anos depois, o médico suíço Joseph Clément Tissot (1747-1826), pioneiro na área de ginástica médica e cirúrgica, publicou sua obra-prima &amp;lsquo;Gymnastique Médicinale et Chirurgicale&amp;rsquo; (Ginástica Médica e Cirúrgica, 1780), na qual ilustrou as vantagens médicas correlacionadas à mobilização oportuna de pacientes cirúrgicos.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que era a &amp;ldquo;ginástica sueca&amp;rdquo; e quem a promoveu?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;A &amp;lsquo;ginástica sueca&amp;rsquo; foi, por sua vez, fortemente promovida pelo professor sueco de ginástica médica e fisioterapeuta Pehr Henrik Ling (1776-1839), que estava convencido dos efeitos benéficos da atividade física estruturada para uma variedade de doenças humanas.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem foi Charles Bell e qual foi sua contribuição para a neurologia?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O anatomista e neurologista escocês Charles Bell (1774-1842), que primeiro distinguiu entre nervos motores e sensoriais e propôs o conceito de &amp;lsquo;sentido muscular&amp;rsquo;.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que era a sala Zander e quando foi fundada?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;No início do século XX, um dos primeiros departamentos mecanomédicos foi fundado no Massachusetts General Hospital (EUA) e chamado de sala Zander. Esta sala abrigava muitas máquinas e instrumentos e foi posteriormente enriquecida com instalações de terapia UV e hidroterapia.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem é considerado o pai da reabilitação nos EUA?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O médico americano Howard A. Rusk (1901-1989) foi um genuíno pioneiro neste campo e seu Army Air Forces Convalescent Training Program (1942) visava uma reabilitação abrangente, incluindo características físico-individuais, neuropsicológicas e ocupacional-sociais. Rusk é, portanto, considerado por muitos historiadores da medicina como o pai da reabilitação nos EUA.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qual foi a contribuição do casal Bobath para a reabilitação?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;O médico Karel Bobath (1906-1991) e sua esposa Berta (1907-1991), fisioterapeuta, elaboraram uma estratégia inovadora para a reabilitação de pessoas com deficiência devido a distúrbios do sistema nervoso central. O objetivo na implementação do conceito Bobath era estimular o aprendizado motor para um controle motor apropriado e eficiente, promovendo a recuperação funcional e a participação ativa.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como a Segunda Guerra Mundial influenciou o desenvolvimento da reabilitação?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Outra importante fonte de deficiência é representada, no século XX, pela Segunda Guerra Mundial. O grande número de soldados feridos e mutilados levou à introdução das primeiras unidades de reabilitação dentro dos hospitais militares.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quando a reabilitação moderna emerge e de quais caminhos ela deriva?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;Quando a reabilitação moderna emerge, por volta da metade do século XX, ela deriva da integração de diferentes e complementares caminhos. [&amp;hellip;] deriva da combinação de abordagens de gerenciamento focadas na compreensão ortopédica e biomecânica dos padrões de movimento, no domínio dos mecanismos neuropsicológicos e na atenção à dimensão sócio-ocupacional da realidade cotidiana.&amp;rdquo; (Seção 4)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que a reabilitação cardíaca se tornou nas últimas décadas?&lt;/strong&gt;
&amp;ldquo;A reabilitação cardíaca tornou-se nas últimas décadas um processo polidimensional aplicado não apenas em hospitais, mas também em clínicas ambulatoriais e em casa, de modo a melhorar o bem-estar psicológico e a reinserção social de pacientes cardiovasculares.&amp;rdquo; (Seção 3)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;síntese&#34;&gt;Síntese&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Malformações congênitas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aspecto civil-militar da desabilitação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A revolução industrial e acidentes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mais que cura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surgimento da fisioterapia&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;definições&#34;&gt;Definições&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Geral: reabilitação é restaurar a pessoa desabilitada em total ou algum grau por meio de treino apropriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reabilitação de deficiências congênitas para Lancet 1888: restaurar a condição mais favorável ao sucesso de vida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fisioterapia: uso de forças naturais como luz, ar, água, calor e exercício para tratar doenças.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;antiguidade&#34;&gt;antiguidade:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hippocrates: quinto ou quarto século antes de Cristo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Foco nas complicações agudas, negligenciando doenças crônicas. Apenas epilepsia era estudada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pessoa era excluída.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Figura heroica do recuperado, principalmente se ferido em guerra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esporte era valorizado, surgem olimpíadas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surge o cristianismo com mudança de foco para curas milagrosas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;roma&#34;&gt;roma:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aulus Cornelius Celsus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valorização do guerreiro, da vivência esportiva, saunas, massagens, uma espécie de fisioterapia primitiva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Houve valorização da higiene e da preservação da saúde por Galeno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;idade-média&#34;&gt;idade média:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Queda da valoração dos exercícios, aumento da importância do descanso correto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pouca literatura&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;renascença&#34;&gt;renascença:&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Volta dos estudos em reabilitação&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;compreensão geral moderna da medicina com Da Vinci&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De humani corpori fabrica: Andreas Versalius&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De arte ginaestica: Andreas Versalius - descreve exercícios como capazes de cura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mercurialis define a ginástica médica&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ambroise Paré, pai da medicina forense para alguns, descreve a dor dos amputados&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paré também criou dispositivos prostéticos mais leves que os de metal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;século-xvi-e-xvii&#34;&gt;século XVI e XVII&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Século da ciência&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Início da observação microscópica e de histopatologias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Descoberta dos mecanismos biomecânicos, da musculatura e esqueleto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Primeiro tratado de ortopedia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tissot escreve Gymnastique M´edicinale et Chirurgicale&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;século-xviii&#34;&gt;século XVIII&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Compreensão do sistema nervoso com Bell&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;século-xix-e-xx&#34;&gt;século XIX e XX&lt;/h4&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Primeiras escolas de medicina mecânica nos EUA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hidroterapia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Curriculum Vitae</title>
		<link>https://www.meister.med.br/cv/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:36:30 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/cv/</guid>
		<description>&lt;h2 id=&#34;sobre&#34;&gt;Sobre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Médica com mais de dez anos de experiência em pediatria, atuante de diversas unidades de terapia intensiva pediátricas em Pelotas, Porto Alegre e Brasília, apaixonada pelo bem estar fisiológico, sempre atuou com orientação nutricional e medicina estética, tendo experiência com aplicação de toxína butolínica, aplicação de outros corretivos, apagamento de rugas, levantamento, cirurgias dermatológicas, harmonização facial e outros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;certificados&#34;&gt;Certificados&lt;/h2&gt;

 
&lt;div class=&#34;carousel&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;button-container&#34;&gt;
    &lt;button type=&#34;button&#34; id=&#34;anterior&#34;&gt;Anterior&lt;/button&gt;
    &lt;button type=&#34;button&#34; id=&#34;proximo&#34;&gt;Próxima&lt;/button&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;conteudo&#34;&gt;
  
    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Pediatra pela Universidade Federal de Pelotas&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/pediatra.jpeg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/pediatra.jpeg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Médica pela Universidade Federal de Pelotas&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/medico.jpeg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/medico.jpeg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/medico-verso.jpeg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/medico-verso.jpeg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Amamentação&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/amamentacao-60.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/amamentacao-60.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/amamentacao-verso.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/amamentacao-verso.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Cuidado nutricional na diabetes&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/diabetes-80.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/diabetes-80.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/diabetes-verso-80.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/diabetes-verso-80.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Inclusão da criança com Síndrome de Down&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/down-280.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/down-280.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/down-verso-280.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/down-verso-280.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Nutróloga pela Faculdade Global&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/nutrologia.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/nutrologia.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/nutrologia-verso.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/nutrologia-verso.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Obesidade infantil&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/obesidade-infantil.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/obesidade-infantil.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/obesidade-infantil-verso.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/obesidade-infantil-verso.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Sala de vacina&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/sala-vacina-280.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/sala-vacina-280.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/sala-vacina-verso-280.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/sala-vacina-verso-280.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt;Saúde da criança&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/saude-crianca-280.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/saude-crianca-280.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    

    
    
    
      &lt;div class=&#34;legend&#34;&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;
      &lt;div class=&#34;slide&#34;&gt;
        &lt;a href=&#34;../pix/cv/saude-crianca-verso-280.jpg&#34;&gt;
          &lt;img src=&#34;../pix/cv/saude-crianca-verso-280.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
        &lt;/a&gt;
      &lt;/div&gt;
    


  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;
(function() {
  let currentSlide = 0;
  let slides = document.querySelectorAll(&#34;.carousel .slide&#34;);
  let legends = document.querySelectorAll(&#34;.carousel .legend&#34;);
  let totalSlides = slides.length;
  let anterior = document.getElementById(&#34;anterior&#34;);
  let proximo = document.getElementById(&#34;proximo&#34;);

  function showSlide(n) {
    currentSlide = (n + totalSlides) % totalSlides;
    for (let i = 0; i &lt; totalSlides; i++) {
      slides[i].style.display = &#34;none&#34;;
      legends[i].style.display = &#34;none&#34;;
    }
    slides[currentSlide].style.display = &#34;block&#34;;
    legends[currentSlide].style.display = &#34;block&#34;;
  }
  
  showSlide(currentSlide);
  
  
  
  
  proximo.addEventListener(&#34;click&#34;, () =&gt; {
    showSlide(currentSlide + 1);
  })
  anterior.addEventListener(&#34;click&#34;, () =&gt; {
    showSlide(currentSlide - 1);
  })
  
  
  
  
  
  
  
  
})();
  &lt;/script&gt;


</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Nutrologia</title>
		<link>https://www.meister.med.br/nutrologia/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:15:03 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/nutrologia/</guid>
		<description>&lt;style&gt;
img{
  max-height: 50vh;
}
&lt;/style&gt;
&lt;p&gt;Médica nutróloga com experiência em emagrecimento, readequação dietética, atenção ao diabético e nutrologia da infância.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;consulta-avulsa&#34;&gt;Consulta avulsa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=../pix/consulta.webp&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um contato breve mas intenso, de readequação alimentar, prescrição de dietas de longo prazo, orientações e solicitação de exames, com direito a um retorno por WhatsApp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=#&gt;Quero marcar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;consulta-periódica&#34;&gt;Consulta periódica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Plano de consultas de semestre e anual, com frequência individualizada e retornos múltiplos. O objetivo é acompanhar de perto o desenvolvimento da orientação alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=#&gt;Quero marcar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nutricoaching&#34;&gt;Nutricoaching&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=../pix/nutricoach.webp&gt;&lt;/img&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;em&gt;nutricoach&lt;/em&gt; te acompanha semanalmente, com retorno presencial, avaliação antropométrica e prescrição de medicações específicas para perda de peso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=#&gt;Quero marcar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Pediatria</title>
		<link>https://www.meister.med.br/pediatria/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:14:58 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/pediatria/</guid>
		<description>&lt;p&gt;Médica pediatra intensivista.&lt;/p&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Estética</title>
		<link>https://www.meister.med.br/estetica/</link>
		<pubDate>Thu, 13 Feb 2025 10:14:52 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/estetica/</guid>
		<description>&lt;div class=limenu&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Peelings faciais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=../hifu&gt;Ultrassom terapêutico - microfocado HI-FU: lifting não cirúrgico&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cirurgias dermatológicas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prescrição de skincare farmacológico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prescrição dietética para cuidado dermatológico&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
	</item>
	
	<item>
		<title>Arquivos</title>
		<link>https://www.meister.med.br/acesso/files/</link>
		<pubDate>Sat, 23 Dec 2023 20:13:59 -0300</pubDate>
		
		<guid>https://www.meister.med.br/acesso/files/</guid>
		<description>&lt;p&gt;&lt;input type=&#34;text&#34; id=&#34;search&#34; placeholder=&#34;ex. pediatria&#34;&gt;&lt;/input&gt;&lt;/p&gt;
&lt;script src=&#34;../files.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;
&lt;ul id=&#34;files&#34;&gt;&lt;/ul&gt;
</description>
	</item>
	
	</channel>
</rss>
